 
- 1997 Steve job reprent la direction d'Apple
- « éloigne l'attention portée aux objets au profit d'une mystique d'entreprise »
- Du célèbre slogan « *Think Different* » qui bien qu'il s'oppose au '« *Think* » d'IBM
- Masure qualifie d'injonction paradoxale Un même message diffusé en masse (c’est-à-dire un message
  publicitaire) qui demande à « penser différemment » peut être qualifié d’« injonction
  paradoxale ». Si les publicités d’Apple ne punissent pas ceux qui ne pensent pas différemment,
  elles entendent malgré tout façonner des comportements qui déter- minent des façons de penser. On
  nous oriente pour nous faire penser différemment.
- supporter un tel slogan alors que tendance à contrôler l'usage et le développement en fermant les
  codes sources.

 